---
title: ""
weight: 1
bookHidden: true
---


# Théorie: retour sur le patron MVC


<center>
<video width="50%" src="survol.mp4" type="video/mp4" controls playsinline>
</center>

## Voici où on est rendu

1. On a un frontal et un dorsal

<center>
    <img width="50%" src="frontal_dorsal.png">
</center>


1. On a la base
    * Frontal
        * vues
        * événements usagers
    * Dorsal
        * modèles

<center>
    <img width="50%" src="mvc_ntro.png">
</center>


1. On est rendu à implanter une fonctionnalité
    * messages vers le dorsal
    * modifier le modèle
    * afficher le modèle lorsqu'il est modifié

## Ce qu'on va faire après l'examen #1

### Module 7

* Implanter une fonctionnalité

<video width="100%" src="tut07.mp4" type="video/mp4" loop nocontrols autoplay>

### Module 8

* Vue adaptative

<video width="100%" src="tut08.mp4" type="video/mp4" loop nocontrols autoplay>

### Module 9

* Implanter le jeu 2D temps réel

### Module 10

* Créer le serveur
* Communication client/serveur
